\section{Motivations pour la recherche}

\begin{frame}
  \frametitle{Intérêt pour l'informatique}

  Intérêt pour l'informatique depuis le collège

  Pas de cours d'informatique $\rightarrow$ apprentissage
  autodidacte sur \emph{Le Site du Zéro} (maintenant \emph{OpenClassrooms})
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Intérêt pour l'informatique}

  Durant mes études, j'ai eu l'occasion de m'essayer à différents
  sous-domaines de l'informatique

  \begin{itemize}
    \item Apprentissage de différents langages de programmation
    \item Apprentissage des concepts \emph{Objet} (e.g. \emph{Design
        Patterns})
    \item Développement de jeux 2D simples
    \item Développement 3D avec OpenGL
    \item Création de sites internet
    \item Programmation multi-c\oe{}urs
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Intérêt pour la recherche}

  Intérêt pour le métier d'enseignant-chercheur depuis le début de mes
  études supérieures

  \begin{itemize}
    \item Activité enrichissante : pédagogie, partage de connaissances
    \item Activités multiples : recherche et enseignement
    \item Rencontre avec d'autres chercheurs
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Intérêt pour le thème de la thèse : le \emph{Machine
      Learning}}

  Aperçu de différents algorithmes d'exploration de données et
  d'apprentissage lors de mon master
  \begin{itemize}
    \item Apprentissage bayésien
    \item Clustering
    \item Arbre de décision
    \item \ldots
  \end{itemize}

  \begin{block}{Le déclic}
    Le livre de \citeauthor{neuralnet} : \underline{Neural Network and Deep Learning}
  \end{block}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "presentation"
%%% End:
